Kortle Ohne Saisud. Undi Moisan.
1 Pottikiwwene Ahju, 2 rawwaze Ussega, 2Kriskat.
1 Tilliskiwwine Ahju, 1 rawwaze Ust, 2Kriskat
10 Ust, 20raud Hängi, 7 Linki, 8 Kärauda, 4 Riewe, 1 Kramp, 1 Aak, 1 Puutabba wottmega
4 Kattepool Usst, 8 raud Hänge, 2 Linki, 2 Kärauda, 2 Riewe
1 weike Uss; 2 weikese Hängi,
3 kattekõrralise Aknad 60 terwed
13 Tarre Aknad 144 Rutit
19 Akna Luki Aaki(konksu)
2 Wöruse Aknad = 12 terwe Rudiga, 5 Tarre 1 Kök 2 Wörust
1 kinnikänuta Kamber kus 6 Lawust Reijolit
Tarresil ning Wörusel om Laud pörmanda
1 suur Trepp Pöningule nimma.
12 terwed Luki 24 Hängiga ningk 6 konksu
1 Akken pöningel 18 terwed- ning 2 katskid Rudit.
2 suuret Lauda, ningk 1 wastne pik laud
1 säng Reiwane pöhhi, ningk 2 wastsed, Laud pohjad
3 terwed Tooli
1 illma Lenita Tool
1 Raud Padda 3 pangi suur
1 Kangro Telle
1 pik põwwa Kiwwene Karjalaut, Moisa perral
5 suurt Ust 10 Hängi 4 Konksu 1 Riew 1 Tabba ningk Wotti
4 ahttakest Aknad 15 terwed Rutu sisen
1 suur Wenne Tabba kumb RentHerrale perris om.
1 pik pöwwa Kiwwine Maja Walla jaust ehk Kortle Maja perral.
1 Ait Laud pörmandega 1 Ust 2 Hängi 1 Kramp ningk 1 puu Tabba 1 ahtakene Akna 4 Rudit
1 Tölla Ohne 2 ust 4 Hängi 1 Kramp 2 Aaki
                      2 Ust 4 Hängi                1 Aaki
                      2 Ust 4 Hängi               3 Aaki
1 Obbose Talli Laud pörmanduga, Latrid kõwad; ningk Ruhhe sisen ningk redlid
                      1 Ust 2 Hängi 1 kramp
                      1 ahtakene Akna 5Rudit
1 Obbose Talli, mäddanu Laud pörmanduega, Latterid Kõwwad, ningk Ruhhe sisen ningk Reddelid 1 puu Tabba, 1 ahtakene Akna 6 Rudit 2 Luki, 3 Häng, 3 konksu 2 Aaki
Aijakarre Moisa sel 10mal Maij 1826    XXX (kellegi allkiri)
